\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Modelagem entidade-relacionamento}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Desenvolvimento de um diagrama ER}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Descrição detalhada das operações da organização
  \item<3-> Identificação das regras de negócio baseado nas operações da organização
  \item<4-> Identificação das entidades e relacionamentos através das regras de negócio
  \item<5-> Desenvolvimento do DER inicial
  \item<6-> Identificação de atributos e chaves primárias
  \item<7-> Revisão e análise do DER
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conflitos de objetos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Padrões de projeto
  \item<3-> Velocidade de processamento
  \item<4-> Necessidade de informação
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Regra de negócio}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Uma escola de informática oferece vários cursos
    livres. Basicamente na escola irão existir alunos, matriculas,
    cursos, instrutores e turmas
  \item<3-> Um curso possui nome, requisito, carga horaria e preco. O
    requisito são os conhecimentos necessário que o aluno deve
    possuir, a carga horaria é o tempo do curso e por fim o valor do
    mesmo
  \item<4-> Em seguida você possui uma tabela de instrutores,
    matriculas, alunos e turmas. De importante é comentar que na
    tabela de matriculas existe um relacionamento para a tabela de
    turmas. Onde para se possuir uma matricula é preciso ter um turma
    em aberto, e também na matriculas existe um campo que relaciona
    com aluno, onde para se ter uma matricula também é necessário ter
    aluno
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Desenvolva o diagrama conceitual
  \item<3-> Desenvolva o código SQL
  \item<4-> Popule as bases de dados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Modelagem}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.4]{static/image/school}
      \caption{Modelagem conceitual escola}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=1, lastline=2]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=4, lastline=10]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=12, lastline=18]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=20, lastline=27]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=29, lastline=44]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left,
      firstline=46, lastline=59]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
